新手發問 sigma 30mm f1.4同 16mm f1.4

新手一問
筆直：10000
用緊a6000
想買支鏡長插(懶 唔想換鏡）
sigma 30mm f1.4同 16mm f1.4 呢2支好唔好
多數旅行用 影景影人
OR有無其他鏡推介給小弟
唔該大家

2支鏡一個2字頭一個3字頭左右
你筆直10000其實已經可以上埋a7ii添啦喎

其實你budget咁高又唔換鏡又影人影景
可以考慮Sony 24.8
apsc最正鏡頭你問其他巴打都係咁答你
一係就買支zoom
Sony 16-70
或者18-135
sigma 16.4利申用過好正好sharp
廣角大光圈呢個價無得輸
你考慮下啦

新手仲要旅行用，預算一萬直接1670/4啦。

不如龍仔28-75啦
人又得景又得

巴打係唔係上FB問過人
其實如果你想一鏡到位既
定焦買SEL24F18Z應該無咩問題
變焦就1670Z或18135，但你budget咁高就直上1670Z

A6000呀，唔係ff機嚟㗎，用乜嘢28-75

頭重腳輕
雖則我果時a6000 插55.8

定焦點同

16 f1.4 係sharp 係大光圈 係平
不過你a6000 拎黎去旅行既
莫非都係想輕,細粒同方便
16 f1.4 咁大碌會好唔方便

平既可以諗下sony 既20mmf2.8 餅鏡
再唔係咪買 1670